一地兩檢再多3宗覆核譚惠珠：釋法永遠是存在的權力

一地兩檢刊憲 再多3宗申覆核
譚惠珠：釋法永遠是存在的權力
2018-06-238.1K
要聞

新同盟成員古俊軒（中）在黨友陪同下入稟挑戰一地兩檢。陳善南攝

【本報訊】在廣深港高鐵西九龍總站實施一地兩檢的條例昨日刊憲成為香港法例，同日再有3人入稟法院就一地兩檢提出司法覆核，令一地兩檢的司法覆核申請增至5宗。基本法委員會委員譚惠珠表示，人大釋法永遠是存在的權力，是否運用要視乎事情的發展。
記者：麥志榮

《廣深港高鐵（一地兩檢）條例》昨日刊憲，條例列明，高鐵西九龍站的地下二、三、四層及營運中的列車車廂劃為內地口岸區，法例生效日期有待公佈。政府較早前已表明會在高鐵9月通車前實施內地口岸區。
繼青年新政梁頌恆及社民連梁國雄前天就一地兩檢條例入稟高等法院申請司法覆核後，昨再多3人入稟。曾在英國領事館前絕食120小時反對一地兩檢方案的社工呂智恆昨午入稟高等法院，要求裁定一地兩檢條例違憲，因人大於去年12月批准一地兩檢合作安排的決定不等同釋法，對本港法院並無約束力。入稟狀由民主黨資深大律師李柱銘撰寫，答辯人是律政司司長鄭若驊和特首林鄭月娥。
另一申請司法覆核的是新民主同盟成員古俊軒，他指出，《基本法》沒有授權香港政府將香港部份地方租予內地實施內地法律，立法會無權通過牴觸《基本法》的草案，入稟狀答辯人為律政司司長鄭若驊。他表示已申請法援，今次是以個人身份入稟，與新民主同盟無關。而有「長洲覆核王」之稱的郭卓堅亦入稟，答辯人為特首林鄭月娥。

譚:
驚閪咩
釋法搞撚掂

司法覆核個釋法權

即係講到出口，香港有法治，但黨大啲

一早知啦

DQ 釋法仲唔夠荒謬？

你真係肯定香港人知？

釋法個釋法權

五毛戚繼光

9唔搭8

將狗官送上斷頭台永遠是人民的權利

釋法來解釋司法覆核個釋法權

最少公民黨唔知

楊岳橋: 有險可守